\subsection{Modul \code{Configuration}}
\label{sec:modulConfigurationModellierung} 
Bevor der Benutzer \INFPAKp anlegen kann, muss er nach einer Neuinstallation 
zuerst den Server konfigurieren und damit \useCaseReference{22}
auslösen. Das Modul \code{Configuration} stellt die Funktionen zum
Konfigurieren des Servers zur Verfügung. Die Konfiguration kann theoretisch auf
verschiedene Arten durchgeführt werden. Damit die Umstellung auf eine andere
Konfigurationstechnik nur in diesem Modul lokale Änderungen nach sich zieht,
existiert das Interface \code{ConfigurationOperations}. Dieses stellt alle
notwendigen Operationen zur Verfügung.

Die Funktionseinheiten, die dieses Interface implementieren,
stellen die Funktionalität für eine bestimmte Technologie bereit. Soll eine
andere Technik für die Speicherung der Konfigurationseinstellungen verwendet
werden, muss nur diese Implementierung ausgetauscht
werden. Da die anderen Funktionseinheiten nur auf die im Interface definierten
Prozeduren zugreifen, sind darüber hinaus gehende Änderungen \NOT notwendig.

Konfiguriert werden kann \zB das Arbeits-Verzeichnis, in dessen
Unterverzeichnissen der Server Informationen speichert, die er für seine Arbeit
benötigt. Das Arbeits-Verzeichnis enthält die folgenden Unterverzeichnisse:

\begin{itemize}
  \item configuration: Dieses Verzeichnis enthält die Dateien mit
  Konfigurationsinformationen wie \zB die \BASEONT.
  \item data: Hier legt der \TRIPSTORE seine Daten ab.
  \item storage: Dieses Verzeichnis enthält die Dateien der digitalen Objekte,
  auf welche \INFPAKp referenzieren können.
  \item temp: Wenn der Benutzer ein \INFPAK als \ZIPFILE
  herunterladen möchte, speichert der Server in diesem Verzeichnis die Dateien,
  die schließlich zu der \ZIPFILE gepackt werden. Ist dieser Vorgang
  abgeschlossen, werden die Dateien wieder aus dem temp-Verzeichnis gelöscht.
\end{itemize} 

% Im Moment werden auf der Serverseite die folgenden Konfigurationsdaten
% gespeichert:
% 
% \begin {itemize}
%   \item Das \WORKDIR,
%   \item die \BASEONT,
%   \item die Rule-Ontologie,
% \end{itemize}
Die Informationen über das \WORKDIR und seine
Unterverzeichnisse sind in der Funktionseinheit \code{WorkingDirectory}
gekapselt. Nur sie kennt die tatsächlichen Pfade. Alle anderen
Funktionseinheiten müssen diese Informationen anfordern. Enthalten sind auch
Methoden für den Zugriff auf die Unterverzeichnisse, so dass die restliche
Anwendung auch deren Pfade nicht zu kennen braucht.

% Möchten andere Module auf dieses Verzeichnis zugreifen, rufen sie die Prozedur
% \code{getWorkingDirectoryPath()} aus der Funktionseinheit
% \code{OperationsFacade} auf. 
Die anderen Module erfahren dabei \NOT die zur
Speicherung und Verwaltung verwendete Technologie. Die vom Benutzer
eingegebenen Daten werden an eine Kommunikationsschnittstelle des Servers
gesendet.
